Guizhou University of Finance and Economics

Die führende Wirtschaftsuniversität Guizhous, GUFE, erweitert derzeit ihre Lehrkapazitäten und wird grundlegend modernisiert. In 2013 ist sie auf einen hochmodernen und energieeffizienten Campus als neuen Hauptsitz gezogen, auf dem 19.000 Studenten und 2.500 Lehrer und Professoren leben sollen. Des Weiteren werden Kapazitäten für bis zu 8.000 Weiterbildungsplätze aufgebaut. Neben der Erweiterung geht es bei dem neuen Campus insbesondere darum, die Studienbedingungen zu verbessern. Hiermit ist die Hoffnung verbunden auch die Reputation der Universität und ihrer Absolventen über die Grenzen der Provinz hinaus zu steigern.
Aus dem FZ-Förderkredit sollen zusätzlich erforderliche Ausstattung sowie innovative Lehr- und Simulationssoftware für die Finanz- und Wirtschaftsfakultäten finanziert werden. Ein weiterer Teil umfasst die Finanzierung für Lehrer- und Schülerapartments sowie die dafür erforderlichen, energieeffizienten Erdwärmepumpen, die für Kühl- und Heizsysteme genutzt werden sollen.
Des Weiteren plant die Universität einen akademischen Austausch mit deutschen Universitäten aufzubauen. Hierzu ist ein Pilotprojekt vorgesehen, in dem erstmals mit einem FZ-Förderkredit Stipendien für Master, Doktoranden und Forschungsarbeiten finanziert werden sollen.
Das Gesamtinvestitionsvolumen beläuft sich auf rund 260 Mio. EUR, wovon 30 Mio. EUR mit einem FZ-Förderkredit finanziert werden sollen.

Land / Region / Institution China Nummer 32266 Schwerpunkt Bildung Sektor 11420 - Hochschulbildung Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 26,011 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner VOLKSREPUBLIK CHINA Zuständige Abteilung Ostasien und Pazifik
